\documentclass[french]{exam}
\input{../../../preambules/mes_packages_lua}
\input{../../../preambules/style_pdt}
\header{\textbf{M2.} \textcolor{gray!60}{Seconde}} 
{}
{\themeMvt}
% \printanswers
% -------------------------------------------------------------------------------
\begin{document}
\titre{Plan de travail}
\section{\aRevoir}
\begin{revisions}
  \notionsRev{
    \begin{itemize}
      \item Relativité du mouvement 
      \item vitesse
      \item trajectoire
    \end{itemize}
    \centering
    \eprofs{https://youtu.be/t5Kd9PELu18}

    % \url{https://youtu.be/t5Kd9PELu18}
  }
  \exosRev{
    \centering
    \eprofs{https://youtu.be/dDsi-HmyDl8}

    % \url{https://youtu.be/dDsi-HmyDl8}
  }
\end{revisions}
% -------------------------------------------------------------------------------
\section{activités}
\begin{activites}
  \act{AD1: le vecteur vitesse}
  \begin{itemize}
    \item Vecteur déplacement
    \item Vecteur vitesse
    \item Échelle
  \end{itemize}
  \tcblower
  COURS : parties 2, 3
  %
  \act{AE1 : trajectoire et pointage }
  \begin{itemize}
    \item Pointage
    \item Python 
    \item Graphique
    \item Trajectoire
  \end{itemize}
  \tcblower
  COURS : partie 3
  %
  \act{AD2 : vecteurs - coordonnées}
  \begin{itemize}
    \item Vecteur vitesse
    \item Vecteur déplacement
    \item Coordonnées
  \end{itemize}
  \tcblower
  COURS : parties 4 et 5
  %
  \act{AE2: pointage et vecteurs}
  \begin{itemize}
    \item Python
    \item Vecteur vitesse
    \item Vecteur déplacement
    \item Coordonnées
  \end{itemize}
  \tcblower
  COURS : parties 4 et 5 
  %
\end{activites}
% -------------------------------------------------------------------------------
\clearpage 
\section{\jesaisfaire}
\manuel{205-217}

\begin{jeSaisFaire}
  \capacite{Choisir un référentiel}{AD1}
  \capacite{Expliquer l'influence du choix du référentiel pour une 
    translation.}{AD1, Exercice 5, 11}
  \capacite{Décrire le mouvement d'un système par celui d'un point et 
    expliquer la perte d'information associée.}{Cours}
  \capacite{Caractériser une trajectoire.}{AE1}
  \capacite{\textbf{Num.} Représenter les positions successives d'un 
    système à l'aide d'un langage de programmation.}{AE1}
  \capacite{Approcher le vecteur vitesse à partir du vecteur déplacement
    $ \vv{MM'} $, calculer sa norme et le construire.}{AD1, AD2, AE2 \newline 21, 22, 23, \wims}
  \capacite{caractériser un mouvement uniforme ou non}{AD2, AE1, AE2}
  \capacite{\textbf{Exp.} Réaliser et/où exploiter la vidéo d'un système
    en mouvement et représenter les vecteurs vitesse.}{AE1, AE2}
  \capacite{\textbf{Num.} Représenter des vecteurs vitesses à l'aide d'un 
    langage de programmation}{AE2}
  \capacite{\textbf{Math.} Représenter des vecteurs.}{AD1, AD2, \wims }
\end{jeSaisFaire}
% -------------------------------------------------------------------------------
\section{\jeMapproprie}
\begin{enumerate}
  \item Comment appelle-t-on le point choisi pour modéliser un système en mouvement?
  Justifier le choix de ce point.
  \begin{solution}
    On l'appelle le centre d'intertie. il est choisi car son mouvement est 
    le plus simple.
  \end{solution}
  % 
  \item \textit{« Pour étudier le mouvement d'un passager on prend le train comme
    référentiel »}. Expliquer en quoi cette phrase est incorrecte et la reformuler.
  \begin{solution}
    Le train n'est pas un référentiel.
    \par Pour étudier le mouvement du passager, on se place dans \emph{le 
      référentiel lié au train}
  \end{solution}
  %
  %
  \item \textbf{Exprimer} les coordonnées du vecteur déplacement $\vv{M_4M_5}$ entre les
  points $ M_4 \begin{pmatrix} x_4 \\ y_4 \end{pmatrix} $ et
  $ M_5 \begin{pmatrix} x_5 \\ y_5 \end{pmatrix} $ ,en fonction des coordonnées des
  points.
  \begin{solution} [2cm]
    $\left\{
      \begin{aligned}
        x(M_4M_5) = x_5 - x_4 \\
        y(M_4M_5) = y_5 - y_4
      \end{aligned}
    \right.$
    
    On peut aussi écrire :
    \[ 
      \vv{M_4M_5} = \begin{pmatrix} x_5 - x_4 \\ y_5 - y_4\end{pmatrix}
    \]
  \end{solution}
  %
  \item \textbf{Exprimer} les coordonnées du vecteur vitesse au points $ M_4 $ en fonction
  des coordonnées des points et des dates $ t_4 $ et $ t_5 $
  \begin{solution}
    \[
      \left\{
        \begin{aligned}
          v_{4x} = \dfrac{x_5 - x_4}{t_5 - t_4} \\
          v_{4y} = \dfrac{y_5 - y_4}{t_5 - t_4}
        \end{aligned}
      \right.
    \]
  \end{solution}
\end{enumerate}
\end{document}
